香港外流球員討論區 (31)

香港外流球員:
羅素: 江西聯盛 (中甲)
陳俊樂: 廣州富力 (中超)
梁祐維: 科瓦彼達迪 (葡甲)
艾力士: 大連人C隊 (中超)

已隨隊操練等待官宣
梁諾恆: 梅州客家 (中甲)

等待官宣
杜國榆: 柏迪遜地拉拿 (阿超)

*主要討論外流職業聯賽的香港球員

疫情下外流球員消息

羅素:
合約年季前羅素先隨河北華夏幸福到海口集訓，期間到過中甲球會陝西長安競技試腳，惟不久後便返回河北華夏幸福，及後再隨隊到沖繩集訓，集訓中羅素不乏上陣機會，包括對上海申花。
在海外集訓後就返回英國, 由於羅素和球會已就租借轉會一事達成初步共識，因此球會方面未要求他歸隊參與新一輪訓練，留英期間羅素有找私人足球教練協助訓練。消息指包括港超及中甲等多家球會向羅素和華夏幸福提出租借要求，有望於轉會窗開啟後轉會。5月23日中國足協公布聯賽准入名單，羅素經理人隨即公佈旗下一名港將將外借加盟一支中甲升班馬。盛傳羅素將加盟遞補上中甲的江西聯盛，消息指雙方4月已達成共識，但礙於江西聯盛早前仍未確認遞補中甲，因此遲遲未正式加盟。6月30日，羅素於社交網站宣佈喜獲麟兒，疑因在英國與太太待產而未歸隊。7月14日，羅素經理人表示羅素已購得機票返回中國，趕及新賽季開始前歸隊。7月16日，中甲升班馬江西聯盛官宣羅素加盟。7月24日，羅素返達中國並於廣州進行隔離，8月7日完成隔離歸隊。

陳俊樂:
2018年7月加盟中超球會廣州富力簽約3年半，惟之後外借港超球會R&F富力一季，到2019年7月成功躋身廣州富力一隊，同月更正選上陣對修咸頓，惟初期多為預備隊上陣，但陳俊樂表現出色，攻入數球。季尾陳俊樂獲3次後備出場機會，惟表現未太突出。
陳俊樂今季續是富力一隊隊員，3月隨富力到迪拜集訓，對上海申花一仗熱身賽更有入球。因疫情全隊於3月中返回廣州隔離，把握每周友賽爭取表現。全隊已於4月6日在基地復操，並與梅州客家、深圳佳兆業等廣東球隊踢熱身賽，其中對深圳佳兆業一仗陳俊樂獲安排上陣60分鐘。6月6日廣州富力作客廣州恆大打熱身賽，陳俊樂正選上陣與丹比利一個上一個墮後，一齊坐鎮中場，並踼足全場，上半場陳俊樂交出一記助攻助球隊領先1-0，惜下半場被反超2-1完場。6月13日廣州富力主場迎戰梅州客家，陳俊樂正選兼踼足全場，比賽中樂仔一記頭槌中柱，富力終以3-1勝出。6月27日，富力主場再戰恆大，以3-0勝出，陳俊樂正選兼踼足全場。7月4日，富力作客與恆大進行「第3回合」熱身賽，陳俊樂再次正選兼踼足全場，上半場樂仔更搏得12碼，助富力以1-1賽和恆大。7月10日，富力主場約戰梅州客家，陳俊樂正選兼踼足全場，貢獻一記助攻，終以3-1擊敗梅州客家。7月15日，富力主場與河北華夏幸福，陳俊樂正選上陣至80分鐘左右被換出，當時富力領先3-0，最後富力再入一球以4-0擊敗河北華夏幸福完成中超開賽前最後一場熱身賽。在7月17日富力媒體開放日內，雲邦賀斯表示對樂仔的進步感到很滿意，今年他會是非常重要一員。富力於7月19日中午抵達大連賽區。7月21日陳俊樂受訪表示感覺到比過往更受教練重視，雲邦賀斯的訓練計畫和提點令他獲益良多，在閱讀球賽能力和位置感均進步不少，希望盡快站穩正選和入球，助球隊力爭前四。7月26日中超首戰鬥深圳佳兆業，陳俊樂正選上陣擔任攻中，78分鐘被換走，富力終以0-3落敗。賽後樂仔自評表現一般：「今日自己和整隊表現一般，攞到波要更積極向前，可能是球季第一場比賽，所以大家都比較緊張。」7月26日陳俊樂對恆大正選上陣並踢足全場，雖位置仍在雙中場前，但已比上仗稍為靠後，亦較多協防，富力終以0-5不敵對手。賽後樂仔接受賽會訪問表示球隊發揮不好，沒把握住機會，要重新調整先做好防守好好面對下仗。陳俊樂以11592米跑動距離位列中超第二輪跑動距離榜第4名。8月5日樂仔再任正選鬥河南建業，今仗獲安排擔任他較常踢的中場位置，初段助攻沙希域惜未能轉化入球，樂仔全場拼搶積極，76分鐘因體力下降被換出。賽後雲邦賀斯表示樂仔表現不錯，跑動很多，最後幾乎是拖著一條腿在跑，所以換下他，陳俊樂的進步很明顯。樂仔稱今仗因戰術墮後少少，都有2腳射門，自評表現不錯，但仍有好多進步空間，希望盡快幫球隊贏波。

梁祐維:
2018年加盟葡乙洛里什青年隊的梁祐維於今年1月19日加盟葡甲球隊科瓦彼達迪簽約3年，預料先會在U19聯賽披甲。3月中因疫情從葡萄牙返港等待歸隊通知，待疫情好轉後再返回葡萄牙向球會報到。5月5日，葡萄牙職業聯盟宣布，葡超和葡杯將復賽，其他級別比賽全部腰斬，並宣布葡甲最後兩名球隊降班，科瓦彼達迪來季將征戰葡乙。科瓦彼達迪正對葡萄牙職業聯盟決定作出申訴。5月28日，梁祐維入選香港U23訓練名單。6月19日，梁祐維表示暫未收到會方的歸隊通知，但估計7月底至8月初將會返回葡萄牙開操。而他在港亦有隨東方梯隊操練。7月6日，東方復操，梁祐維有參與。會方表示梁祐維暫時屬於跟操性質，待歐洲疫情及葡萄牙聯賽等各方面穩定後將重返葡萄牙。

杜國榆:
11月尾獲安排到芬超球會HIFK試腳，球會滿意其表現，惟轉會文件問題，未正式轉會。1月到HIFK報到並於3月隨隊到土耳其集訓，並於一場熱身賽正選上陣踼足全場。因疫情芬超開league無期，其經理人指球隊決定放假三個月，杜國榆於4月28日返抵香港等候芬超重開，經理人表示稍後Remi有可能轉會到其他較早復賽的聯賽。5月6日，芬超賽會宣佈新賽季將於7月1日展開，建議球隊於6月初重新集結。5月中HIFK以小組形式復操。5月10日其經理人表示暫時仍等球隊通知歸隊的時間。6月初球隊重新集結，惟杜國榆仍在香港。6月23日，其經理人指Remi七月會返回歐洲。7月2日，有消息指Remi正隨傑志操練。7月14日，Remi經理人表示HIFK因疫情終止Remi合約，Remi將轉投阿爾巴尼亞超聯球隊柏迪遜地拉拿(FK Partizani)，並於月內報到。但有報導指柏迪遜地拉拿隊中多人感染武漢肺炎，主帥亦因會方處理防疫不當而請辭。其經理人表示Remi現在改造成左後衞或中堅。7月23日，其經理人表示柏迪遜地拉拿隊內有小型疫情爆發。本來想提早過去適應，現在可能8月初至8月中才過去。杜國愉於8月8日起程前往阿爾巴尼亞，8月10日向球會報到。

艾力士:
2019年3月初加盟大連一方(現名:大連人)簽約3年，在主帥崔康熙執教下不乏機會，惟他表現未如預期，多打預備組聯賽。及後崔康熙本給予他正選機會，但他由於太興奮而受傷缺陣。後來賓尼迪斯上任銳意年輕化球隊，於7月撤銷艾力士一隊報名。現與大連人仍有2年合約的艾力士尚未解約，目前已返回球會準備新球季，亦特意為艾力士等棄將設立C隊，獨立訓練，一邊訓練一邊等待離隊機會。6月12日，艾力士被爆出現身中甲球隊北京人和訓練，消息指他於處於試訓階段，未正式加盟。及後有報導，原來早於6月10日艾力士已為北京人和披甲出戰對蘇州東吳，13日再上陣對昆山FC，2場熱身賽北京人和分別以4-2及2-0獲勝。6月16日，北京人和作客泰州遠大，艾力士75分鐘後備入替，表現積極，甫上場就有一腳射門柱邊出界，北京人和終以1-3不敵泰州遠大。6月26日有報導指艾力士與北京人和就個人待遇問題未能達成共識，艾力士在6月中旬已回到大連人C隊。

梁諾恆:
4月尾梅州客家與富力R&F就梁諾恆轉會達成共識，梅州客家以徐宏傑加轉會費換取梁諾恆加盟。梁諾恆於4月29日到深圳接受14日強制隔離，5月13日回富力基地報到及收拾，再去梅州客家報到。5月30日梅州客家與中乙球隊廣西寶韻踢熱身賽，梁諾恆下半場獲派上陣，兩隊踼成0-0。6月6日梅州客家作客深圳佳兆業，上半場梅州客家落後1-5，下半場梁諾恆入替獲得45分鐘上陣時間，全場梅州客家以3-6落敗。6月9日梅州客家再與中乙球隊廣西寶韻踢熱身賽，梁諾恆有上陣，梅州客家以1-0勝出。6月13日梅州客家作客挑戰廣州富力，梁諾恆下半場入替並於尾段搏得一記12碼，梅州客家終以1-3不敵廣州富力。7月10日，梅州客家作客富力，梁諾恆正選上陣，梅州終再以1-3不敵富力。7月16日，梅州客家總經理曹陽於訪問中表示將在聯賽開始前官宣梁諾恆加盟梅州客家。7月18日，梅州客家作客深圳佳兆業，120分鐘賽事梅州贏3-2。

陳俊樂:
15/8 - 20:00 - 中超 - 大連人 vs 廣州富力
19/8 - 20:00 - 中超 - 上海綠地申花 vs 廣州富力
25/8 - 18:00 - 中超 - 廣州富力 vs 山東魯能泰山
29/8 - 18:00 - 中超 - 廣州富力 vs 深圳佳兆業
4/9 - 20:00 - 中超 - 廣州恆大淘寶 vs 廣州富力
8/9 - 18:00 - 中超 - 廣州富力 vs 河南建業
13/9 - 18:00 - 中超 - 江蘇蘇寧易購 vs 廣州富力
19/9 - 20:00 - 中超 - 廣州富力 vs 大連人
23/9 - 15:30 - 中超 - 廣州富力 vs 上海綠地申花
27/9 - 待定 - 中超 - 山東魯能泰山 vs 廣州富力

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

「讓外流球員傳承」
「For the good of Hong Kong」

Post:
(1)
(2)
(3)
(4)
(5)
(6)
(7)
(8)
(9)
(10)
(11)
(12)
(13)
(14)
(15)
(16)
(17)
(18)
(19)
(20)
(21)
(22)
(23)
(24)
(25)
(26)
(27)
(28)
(29)
(30)

陳俊樂 vs 深圳佳兆業

陳俊樂 vs 廣州恆大

陳俊樂 vs 河南建業

9/8 - 20:00 - 中超 - 廣州富力 vs 江蘇蘇寧易購

過定黎算

姜積泓呢d r&f料啦

咁既後防....呢場又似會輸到仆街

攻又冇守又冇

中場中3件冇創造力

常飛亞踢法又單調

真係比messi你都唔掂啦

又甩。。。。

樂仔想過米蘭達？

樂仔反應唔切

呢下差

差d

樂仔再係咁我怕隊友唔會交波比佢

富力名宿卓耀國呢球應該ＶＯＬＬＥＹ入緊埋

呢下肉酸左... 好老尷

就算港超都唔會靠樂仔做進攻

呢下唔入都應該中應個波

樂仔只適合踢拖後中場

佢同小戴應該轉隊踢

李提子頭兩場明明幾醒神
一打正選就垃圾到

樂仔廢到癲 呢場

沙希域踢左樂仔個位

ＬＯＫ ＪＡＩ是罪人

炒到了

樂仔傳失之後輸埋反擊

拍埋去啦屌你老母...
去到禁區頂仲退

今次樂仔係罪人了

樂仔 你是在踢和富大埔嗎

守唔到都算，中場串連差到

眼神防守

比特謝拉/德士拿/泰斯拿入到籍仲得了

打支超就係要鬥d鬼
點解唔出tosic

踢拖後比人逼甩仲衰

屌奶星下下俾波都求求其其

都唔知雲邦賀斯諗乜

過撚硬
防中又補唔切

不過人地係射得靚

can they score a goal in the cold rainy at Mong Kong Stadium?

呢場5 6 7都得

半場都出唔到
富力後防廢到

是但啦 張功 黃政宇 李提香都係會咁樣甩

今場完全表現晒點解要用dembele

其實全隊都係踢得西

個球場咁柒

十個人每個人都有一兩樣致命缺點

中場d傳控太差喇

難怪斯帥上季點死都要踢352

富力讓2隻半鬼 連拿天奴踢到唔似外援

希望雲帥繼續重用佢

樂仔分比連拿呢下有功架

呢下唔錯

富力要有運行, 連拿天奴這件鬼一定要賣走

隻11外援真係好7廢 留意左幾場

我係教練第一個炒連拿天奴

呢一腳分畀renatinho靚既

費7/ E高沙都勁過佢

過得靚

痴線講波佬話富力請過前鋒做教練 後防自然廢
其實佢知唔知雲帥踢左後衞

費7全盛有日職想要

富力

連拿天奴落黎港超啦

就係要做多啲帶波前插先有用

富力護級危了，後防弱到，好心執下
青島護級機會又唔細

沙希域唔想踢咁

大連夜晚又幾靚

又影個濕鳩夜景
燈都唔多盞好心收返埋

沙希域：玩9我咩

同香港無撚得比啦

呢啲講波佬淨係識賭波架啫

終於中龍

衰咗第2球之後牙樂定返啲

有腳中龍啦廢奴

D波比得醫院姐 講真

樂仔呢下勤力

牙樂偷到teixeira波

連拿天奴同樂仔換位配合係最柒on9
樂仔去邊無落底無突破
連拿入中路無傳波意識
但佢兩個不停重覆呢個套路

球罰球fake埋自己友

HT - 廣州富力 0-2 江蘇蘇寧易購

廢連無波又唔郁
有波又死去

首會歌又幾好聽

富力首歌 廣州隊

恆大好似都係用呢首

播完播關楚耀

嘩 佔領咁反動

又幾支持香港樂壇

跟住播比比鳥

播下女歌手啦

聽撚到R頭
撐唔撐廣洲富力關佢勁唔勁咩事 勁就撐 唔勁就唔撐

都多 唔係講笑

多過一半

有冇人知雲帥簽幾多年約

連播3個男歌手

個台比星夢包起左?

帶樂仔返歐洲

換走樂仔

出葉楚貴

佢地聽香港歌仲多過香港人
不過舊歌多

完

我見型既後生仔女都係講廣東話

佢踢過嘅隊 華域克真心有機

廣州都仲多
深圳就真係少啲

深圳咁多外省人

幾時有猶戴可以睇

全本土中場 點會踢得好

廣州d後生都係一半半
但講廣東話點都多過外省佬集中地深圳

快d輸多幾粒好過

李堤香好撚廢 仲可以留

456

半場換走 應該都收皮了

全隊都廢

都係唔換鬼出黎

又唔係真係差成咁.. 洗唔洗半場換走

最理想其實係換走李提香，樂仔踢佢個位，葉楚貴踼樂仔個位

第二球輸佢嘅都係

早啲遇到呢隊富力真係好著數

雲帥一定係留力下場先收起樂仔又唔出鬼

太廢

後生果d生活環境都係接觸普接話多

反而d 30零40歲以上都係堅持講廣東話

所以過多一兩代
佢地d廣東話應該可以玩完

德乙呀

樂仔衰乜比人換走左
諗住食完飯睇

亞冠個陣有日職，不過唔知J1定2

沙巴同連拿基本上要換走一個
功能重疊

dembele要睇打唔打得起
如果佢做得番中場hold波做下傳接
全隊攻守會踢得輕鬆d

不過富力最大問問都係d土炮弱

土炮弱 仲要讓鬼

嘩，常飛亞搏到12碼

張功算9數啦

咁都foul

沙希域

炒埋

沖完涼，樂仔換走咗嗱？
唔撚睇了

垃圾12碼又唔入

沙希域真係幾堅持，射親十二碼都唔射中間

入波獎金都唔要

半場換了

12m都唔入

沙狗有價好賣

俾saba出30分鐘玩下啦

熄機唔睇啦 樂仔換走咗 無睇既原因

射得好差
冇勁冇角度

又唔係睇住個龍撲先射

浪費黃金機會 上頁有gif

斯帥返左鄉下未
搵佢返黎算啦

上場贏唔到都係因為佢浪費幾個機會

大家唔好講到雲帥咁差
撕碎 第一年教富力都差唔多

富力班波 揾高普 哥狗教都死

又出𡃁仔？

終於出Saba

後防除咗個龍應該中甲水平

Saba一出黎即刻有嘢睇

正想講

沙希域腳軟

沙希域狀態好差下

var pk

罰球都冇

又公證球???

黑到仆街

顧春含好似以前都成日比人屌垃圾

雖然var唔係佢睇

江蘇出高佬end game

咁都紅真係笑死

個球證弱智完未

中超有埋var +卧草戰術 有冇60分鐘係踢緊波

呢場個球證仲廢過港超果班

體能會唔會太差 仲要抽埋筋

江蘇係咪師承域奇波

沙希域踢到頭dupdup

FT - 廣州富力0-2江蘇蘇寧易購

雲帥自己落場算啦

樂仔下場仲有冇得踢

我覺得有 富力土炮真係好撚廢

搵佢打攻中啫係玩9佢

佢有邊場係排岩陣

由得佢la

佢個case同林志堅一樣，香港根本無得爭

樂仔喺微博做戰靶

係咪都屌樂仔㗎啦前兩場踢得ok咪又係有人屌有班畜力迷先入為主覺得樂仔唔配有正選位置，覺得要用返班廣東兵

呢條友Fm幾廢下

理撚得佢地啦
班廣東撚連輸兩屆省港盃咪屌港囉

佢咁都要做戰靶嘅話，老實講屌成條後防線落地獄都得啦

林志堅爭啲踢德國隊喎，呢條友踢愛西力仲要b隊

唔係講緊能力

On9 香港passport

畜力隻dembele幾時傷完
陳俊樂靠拍住兩隻九流中場邊個都死啦

唔鍾意咪賣樂仔走

其他中超隊一定要

我覺得港超某幾隊嘅防線都有得贏呢隊垃圾富力

域奇南區

陳港斌去到富力都可以打正選

今晚八點 深圳vs河南

其實富力搞到咁L樣真係要轉翻打3-5-2

最起起碼唔理3721 隊爆個中場，然後放球王上翻前面先再進攻

大陸仔： 港超只有中乙水平

然而上次東亞盃支那要靠死球+12碼先可以贏到香港

4231 樂仔搭丹比利逗住沙巴

呢4場波樂仔得上場對河南建業1亦明顯犯錯比人截到打快攻

已經係中場最穩定嗰個咁都要搵佢出氣

15/8 - 20:00 - 中超 - 大連人 vs 廣州富力

今晚有小戴

進攻黎講

樂仔有d保守
大部份都係推一兩下就橫傳比連拿
或者後傳比唐淼

不過都好過其他
其他人成日想傳邊/放長傳
成日都斬唔到位

唔計外援 得佢拎波可以引到對面兩三個再分比兩邊

跟本就擺錯位用錯人. 有乜得好講 富力要簽既係小戴
深圳要簽既應該係樂仔

唔好用埋哂 d 咩到位
成日傳唔到咪得 law

想講落點唔準，唔到果個位

傳唔到可能比人截
可能斬出界

咪落點唔準

小戴 落位

個字本身香港講波佬路用開
點解唔用得

係唔係大陸成日 xx到位乜乜到位咁

但以前唔係一真有講個人唔到位
個波唔到位咁咩
定香港人同溝波佬一早比匪語潛移默化左

由官方给出的数据显示，本赛季中超前3轮场均净比赛时间为50分32秒，较上赛季同期52分29秒有了明显减幅。在本轮比赛中，除河南建业与广州富力净比赛时间超过60分钟外，也只有北京中赫国安与天津泰达、广州恒大与深圳佳兆业的净比赛时间超过50分钟。其余比赛中，河北华夏幸福与重庆当代的比赛净比赛时间竟仅有42分49秒，不足常规90分钟比赛时间的一半。

前四轮比赛，范帅一直使用21岁的小将韩佳奇，或许是其年轻化改造的一个标志，对于韩佳奇的使用，范帅十分执着。韩佳奇表现出了一定水平，但从参赛经验、与后场防守队友间的互动等方面看，还需要继续提高。

本仗U23球员黄政宇首发登场的情况下，富力已经满足了U23政策，完全可以在门将位置选择有经验的程月磊。会不会在此后的比赛中作出调整，需要范帅作出认真的思考。

要收看小戴的表現了

玩弄咸石

歐沖式撚到咸錫訓係度

現實係比咸錫中出撚到一棟都無

我嘅印象係香港人會講 到位(委)
到 同 位 係兩個字組成 到位 呢個詞組
但無乜人會講 到位(胃) as 一個詞語

到位蝗語嘅點係引申到去描述一樣嘢嘅quality 例如做事到位 味道到位 評論到位

上面會員講「成日都斬唔到位(委)」唔係蝗語
因為「斬唔到位(委)」斬 唔 到 位 四個字有獨立嘅意思 個位字真係講緊個位置
如果係蝗語就會係「斬波唔到位(胃)」
用「到位」形容「斬波」嘅quality

Tim chow都爆得贏小戴la

2個意思

到位邊係香港人用開呀
阿叔都係話落點靚唔靚，醫院波，唔到腳

係喎
原來我撈亂左

肥賓都救唔到

d土炮真係冇個識

大連起碼啲鬼正常啲

咸石都幾差下
仲以為佢今季翻生

兩球都係香港送禮

又可以睇佢點將樂仔比下去了

mary

吹奏小戴未

關佢咩事

對面應該未入局
冇反應得咁快

小戴今日好靜

究竟2隊深圳邊隊勁d

深圳多勝一場 小戴進國足的機會又大了一些

呢場反敗啦

河南2隻鬼屌打

sor 記錯富力

準備1比1

咁都紅

咁樣紅 中超真係on99

中超球證港超化 叫就吹 郁啲就紅 屌你老母

手球又唔吹

好難捉摸中超球證

靚射

勁撚靚

假波 一撚定係

照計就係, 不過擺唔切個身

咁近球速快
弱智先會照比龍

熄得機

伟浚byebye

今季冇邊個球證正常

擺明黑鳩你 吹咩

我覺得佢係輸在觀感上
佢d失誤太過入腦
特別lau gau既控球，冒中中推波，一拍就甩 實在太入腦同顯得業餘
人就係咁搵戰犯一定係搵記憶深既

李提香一入泥成個中場生翻左唔少，不過中前場真係唔掂，成日要球王去中場攞波，攞完前場又冇人接，跟住就斷左

如果計踢法黃威啱富力多過樂仔 喺攻中位游走造波 沙希域就唔駛回後專心走位，射波

唐三水同姜積弘幾時斷腳

小戴會唔會失去重用

姜至鵬

輸申花恒大正路 打河南打少件反輸 咁就炒

佢差得過雲帥 擺位都未撚識

冇左鄧納東尼照住

俊仔會唔會冇正選

我浚返東方踢陣先囉 香港好多人歡迎佢 大灣區傑出青年

港超都唔知幾時開季啦

石家莊咁勁

ok

石家莊教練 美籍伊朗人
執教經驗豐富

中超 美職 日職 韓職 泰超 伊朗超都教過或者做助教

教過伊朗國家隊
02世界盃仲係跟希汀克做南韓助教

爽 把鬼子往死裹踢

費7、蘇沙 are ready

咁又係，2021踢嘅話一定有F7

個gif同當年evans踩drogba 心胸一樣

應該要吹個鬼佬犯規先岩

又25

咁唔識做

支持外流足球！！！

壞左？

做乜咁搞笑 個#

正常返

又唔正常返

又係重覆返頭先咁 發生咩事？

太唔識做了. 識做可能帶佢過意甲
小戴岩做新派路

佢個case 似係林志堅咁

香港又冇得爭

遲下過埋Brexit transitional period ，仲有得用EU位咩

不過要去其他歐洲聯賽就好去啦，去完中超個競技水平都差咗，之後仲點去 除非你話你係保連奴

不過一心投共就冇得好講

垃圾外援！

阿爾巴尼亞球迷tone

咁誇

正L到

痴線，講到咁白

錢錢錢

人民幣真香

垃拉話is ok

三千蚊月薪？

去台灣踢好過喇 廿幾歲仲體驗足球咩

支那都就黎鎖國打仗. 仲奶人仔? 波牛真係波牛. 踢波之外乜柒都唔識

又未至於

一直覺得remi行錯路
佢水平係歐洲水平偏低，亞洲區外流先啱
去j2/k2/中甲中超唔得，
可去東南亞泰甲/馬超果 d
佢身型係東南亞球員中叫好

我島兩個去左歐洲冼 cv都一般般，何況remi

我島依個起點好低，但感覺正路過 remi,
起碼之前或多或少有波踢，之後可能洗 cv賣去踢中甲/中超

運動視界
蔡立靖2018年是為安大略省1級聯賽的北密西沙加SC隊（North Mississauga SC）和加拿大足球聯賽的SC滑鐵盧地區（SC Waterloo Region）隊效力

加拿大新成立的超級足球聯賽開踢，蔡立靖為了參加約克九鎮的公開測試，還去做建築裝潢的叔叔那邊打工，修屋頂籌到200加幣的報名費，後來也順利通過測試，簽下人生第一紙職業合約。

蔡立靖今年五月時閃電宣布轉會至荷甲的ADO海牙（ADO Den Haag）。本季因為肺炎疫情，荷甲因而提早結束賽季，讓排名超級後段班的海牙逃過降級。

台西混血國腳蔡立靖(Emilio Estevez Tsai)今，午夜首次代表屬荷甲的新東家-海牙上陣，熱身賽做客荷乙阿爾梅勒城披上19號球衣緊，接在第一陣容後在左邊鋒位置踢了60分鐘觸，球機會不多但展現優異的突破速度，惟面對高大的防守者時身材明顯吃虧是不爭事實

然而，海牙是中資大量入股的球隊；有些中國和亞洲球員專門來過過水、洗履歷。蔡立靖若想在9月13日荷甲開幕戰進入輪替陣容, 還要多加努力，加油!!!

富力變「無力」 陳俊樂「上錯賊船」
2020年08月11日03:00
星島日報報道】效力中超廣州富力的港足中場陳俊樂今季屢受重用，惟該隊表現低迷開季未嘗一勝

富力近況差勁，球迷賽後亦紛紛抨擊該隊，除了有人要求雲邦賀斯下台外，防守球員亦被狠批只懂「眼神防守」。球迷又笑言富力後防只及中乙水平，諷刺道：「富力成無力了」

一直都話亂外流一定失敗
和哥話齋
你又唔係特別好波
出到去淨係坐
戰術意識踢法都成唔到形
最後變成三不像
好似歐沖去完得個大隻咗
盤扭突破乜都無晒
變咗個普通駁腳球員

其實睇心態 認真操練 少踢都唔會無進步 我估
不過都係果句 如果點練都無場出既 就盡快離隊他投好過 球員都係想踢比賽唔係齋操

有 la

小戴擁有荷蘭烏德勒支的基因

小告老夫本身係下崗
定比人挖角過深圳

佢果隊之前無錢同佢續約，好似

支爆

老老實實，要人工高 d/轉會費先係實力體現
歐冲/remi依 d超低薪嘅反映球隊其實唔重視你，去都作用低，上陣機會少, 定左型進步空間少
當然u23/u19去外國u隊就最好，就算人工低
但未定型，進步肯定大 d

你唔係反小戴架咩

每逢有連登加持球員發展必定平步青雲

負評我做咩
我有講錯咩 唔太支持洗 cv式外流
大家提下有咩唔同睇法

我意思係後生有青春，無負擔搏得起
但唔好行歐冲同 Brian fok舊路，外流無機上位仲雪到硬哂運動能力退化埋

Brian Fok起碼係阿塞拜疆起碼有機會踢下

河南班球員打假波
禁區冇人理保連奴

係，果期還好
但佢轉身慢踢得一般
之後走下波

agger

河南12號條友係唔係on9

河南

球員到教練都係浪人feel

睇親佢都鳩流流

祖迪告魯夫咁廢都搵黎教

呢d性格球員應該唔會太有心機踢d低水準賽事

唔算啦 , 狀態係冇乜 , 但應該係要俾啲時間嘅 。佢成日都冇擺喺最啱踢嘅左邊 , 加上成日都踢得5,60分鐘 , 係會有脾氣。睇落都唔係好服崔康熙 , 但佢其實要明白支超冇幾可真係請到世界級教練

btw 最高薪低能應該係Bakambu

崔都叫韓國殿堂級嘅
贏過亞冠又熟亞洲球員

Match day
官方poster

你幾時整番張

艾沙拉維技術都仲有d
但落場真係踢得幾求其咁

反而申花個隊長就真係出盡力去踢

moreno老巨子啦

佢真愛國

新會員留名 撐樂仔

咁都中招

又係奶共國家

畜力其實陣容好有 問題
後防差，中場創造力低
對手Mark死扎哈維已經得，其他球員無咩能力射入

沙希域第一年都可以自己黎

不過一年比一年老
對手又已經識幾個招呼你
自己又太有自信仲想下下自己黎
搞到進攻都變得單調左

Rondon

都係星級外援毛病
打配合只會有你走無佢走
傳波又揀人交

羅素FC

小弟整咗條分析片，關於樂仔喺富力嘅戰術作用
如果大家陣間喺8:00pm睇樂仔比賽前冇野做嘅話，可以睇下片支持吓

華生

要睇了

艾沙雲vs雲達沙咁

little dai link pls

廢爛泥 真高大

小戴再度唱起國歌來了！真吊！

ＬＡＧ到

不睇奶共傑

葉子媚咁款

個中堅

一睇就失波

炒掉意大利人 有更好嗎

pelle真係好靚仔

快點腰斬．深圳不能輸．

助教都上場了 , 有更好嗎

有 小戴 但沒拿到球

陳俊樂冇名單

韓佳奇
唐淼 弋騰 杜錫 曾超
丹比利 陳志釗 黃政宇
葉楚貴 沙希域 連拿天奴

係咪傷左？無理由名單都無

又話雲帥性陳

同得主力練突然乜都冇9成都係傷

係既話樂仔好彩

大連呢個場好似算幾好
遠睇冇咩爛
去水又幾快咁

大雨嘛，陳帥保護契仔姐

有冇人cap圖睇下

希望富力今日輸波

早幾年有次打風延到10點都要照踢 , 又係喺大連

冇樂仔 唔洗睇了

富力要檢討下

這種質素的中堅還能在中超立足 中超 超什麼超 怪不得國豬這麼豬了

燕巢：沒事兒

16/8 - 15:30 - 中超 - 大連人 vs 廣州富力

大陸咁撚兒戲既
本來又話等半個鐘

咁你就真係等半個鐘再去睇場啦

都未夠半個鐘咁快又有消息流出話變聽日
但到宜家又其實未confirm

不過D直播仲未去現場
咁應該都係聽日踢多

未confirm 既意思唔一定聽日3點
可能後日3點

咁我誤會左佢

因為冇樂仔，今晚嘅賽事都延期了

如果就聽日補賽最大問題係隊波得返兩日休息

16/8 - 15:00 - 中超 - 大連人 vs 廣州富力

猶大又輸波

猶大表現唔踢深圳都有其他隊搶. 樂仔則不然

其實我覺得如果肯比樂仔專做中場核心旁邊既dirty work, 其實好好用.

不過連簡迪都融入唔到車仔既體系, cool波唔做好d真係難搞.

會唔會延一延變左出返佢

現代的足球 一個球員好難話專攻一範
當然. 雲師唔太識用樂仔係事實. 但樂仔要更上一層樓 自己都要諗方法擴大自己能力範圍

樂仔只係麥湯，你叫佢做般奴/馬達就死得

佢應該參考神軒
波底唔係特別好
但少失誤 攻守都幫到隊波
基本上一定有得踢

依家富力叫佢打咁前，俾我嘅感覺係蜀中無大將廖化作先鋒

打返box to box 佢先會發揮得好

我唔係利記fans所以唔知神軒係點踢

雙方正選陣容

大連人

張翀
童磊 董岩峰 丹尼爾臣 李帥
吳偉 咸鍚
孫國文 拿臣 林良銘
朗當

廣州富力

葉楚貴 沙希域 連拿天奴
丹比利 陳志釗 黃政宇
曾超 弋騰 杜錫 唐淼
韓佳奇

尋日唔係出程月磊咩

有冇後備

今場然唔到畜力迷可以屌樂仔啲咩

後面有隻鬼真係差好遠

富力1-0

0-1

tosic好硬淨

zahavi好醒, 企係半場線

射得好靚

腳趾越位

腳毛越位又嚟

咁呢球真係睇到嘅

一冇樂仔就贏算咩意思

Zahavi唔會又唔入掛

射中間吧

Goal

樂仔

HT 大連人 0-1 廣州富力

32幾勁下

樂仔個正選無喇

還我落仔

我覺得佢啲波仲爽過樂仔

咁呢個真係要透過比賽去練習返嚟

多返外援啫，冇杜錫嘅後防成pat屎咁

話時話alex去左邊

大連C隊 練波用

張功都有得出

係盧琳冇

睇咁耐 發現其實樂仔唔係差
只係佢死右腳得太明顯
速度又唔係快
一封佢右路 佢就企定左係到
一係慢慢派返左邊
一係回傳 太容易捉佢路

富力終於贏

FT - 大連人 0-1 廣州富力

無樂仔但蓄力首勝有少少尷尬
個位唔穩，黃政宇仲係 u23 兼青訓

19/8 - 20:00 - 中超 - 上海綠地申花 vs 廣州富力

殷亞吉又有中堅正選踢

其實富力都唔係好咗好多
都係入唔到波

今場防守好左，後防無外援唔得

富力上季踢咗15場先第一次冇失波 , 今季已經快咗

都幾誇張

對住成班人慶祝啫，唔好諗太多

但係其實都仲係幾撚廢
靠得球12碼入波

對住個cam啫

3-3

上港

1-1

molamola

唔怕既

契爺唔會咁對樂仔

講起上契 韓佳奇 真係契仔

明明程月磊勁好多

今場唔係韓佳奇 執唔晒3分啦
仲要有u23光環

廣州富力噚日喺大連體育中心進行嘅中超第五輪賽事，備受壓力嘅教練雲邦賀斯變陣求突破，過去四場均正選上陣嘅港將中場陳俊樂未有列入出戰名單內，結果富力憑隊長扎哈維上半場主射12碼建功，以1:0擊敗由前利物浦領隊賓尼迪斯領軍嘅大連人，終於打開今季勝利之門。不過聽講樂仔主要係因為受傷所以冇得踢，事關佰上場都已經要紥住左膝上陣，結果踢唔夠半場被調離場。

陳俊樂好黃

原來佢之前半場俾人換走都係因為傷
睇黎仲有機正選

樂仔棄用了嗎

黑氣石唔用好過

歐沖去中超預備組好似好高人工

肥仔 其實佢洗哂份糧未

應該就未用晒 唔係點會日日幻想外流

U23生存报告：韩佳奇全场最高分

小戴好了

吹大咗

如果佢話前兩日都冇傷病
咁就驚驚

雲帥稱俊樂就富力的毒瘤。戰敗河南後雲帥很不滿 跟他說 香港C羅 很快我就要回家了。樂仔一言不發 這不像以往的樂仔. 果然.......

富力主帥雲邦賀斯在接受傳媒訪問中，炮轟陳俊樂，稱他就是富力更衣室的毒瘤。
雲邦賀斯談到：「如果你作為富力球員，你本應該感到高興因為這是一種榮譽，你可以協助你的球隊不斷前進，你就是球隊中場，但是我從來沒有享受過這樣的待遇，陳俊樂的踢球都是以自我為主，更衣室經常發生矛盾，開始我還試著去阻止，後來他們直接叫我閉嘴，我根本感覺不到自己就是主帥。」

雲邦賀斯：「在球隊洛賓常常痛罵一些年輕球員，這在正常不過了，不過也有球員被激怒的時候，記得在一場熱身賽中場休息的時候，陳俊樂上半場踢得很不自在，回到更衣室用水瓶怒砸一位中場球員，當時很多隊友都已經無法容忍陳俊樂的所作所為，在加上那些常被他欺辱的球員無法阻止一幕發生了，至少有10人群毆了陳俊樂，你可以想像被10人群毆的滋味，在一旁的唐淼更是拍手叫好，不停大喊：『給我打，把他往死裡打！』當時盧琳、李提香兩位球員並沒有參與這次毆鬥，他們也沒有阻止好像一切與他兩無關。」

上場贏左
我估樂仔要坐坐後備
不過應該唔使驚
呢隊閪波好快又輸過

今晚果場呢

卓7在基亞索也有練波

今晚唔踢好過
陣間比申花d惡人踢斷腳點算

仲有曹xx條友

支持會員申花 想睇艾沙拉維撚三水

樂仔可能後備上陣，睇球迷評論嘅意見

施利c克比人炒

咁既人腳教到咁唔算好差姐

堆球迷話要堅持上場果個勝利陣容

陳俊樂正選

雲帥契仔

契仔

雙方正選陣容

上海申花

曾誠
趙明劍 馮瀟霆 朱辰傑 溫家寶
曹贇定 彭欣力 錢傑給 艾沙拉維
朱寶傑 摩蘭奴

廣州富力

沙希域
曾超 李提香 陳俊樂 陳志釗 沙巴
杜鍚 弋騰 姜積弘 唐淼
韓佳奇

富力點解唔出連拿天奴

Wow
愛將

今季第一次打3中堅, 精彩了

睇下點

丹比利有冇後備

有

係咪可以告別紙板防守

原來只係主力要輪換保留體力

cls

回覆咩反應多？

係咪會打防中
雲邦賀斯真係俾佢試哂啲角色

有無link?

盲反撚

thx

雲帥想踢死樂仔先

頭幾場富力咁撚柒 明明讓鬼 一出返鬼 就差好多 如果讓鬼情況下樂仔都超班 應該唔係踢緊富力

支持樂仔

班富力迷撚識波咩成日喺度日J夜J南粵足球根本就唔撚入流

樂仔有正選就睇直播

釗仔都唔唱歌喎

差d 1-0

要轉發到weibo

平安鐘

又foul

點會有牌, 投咩訴

沙希域 沙巴
陳志釗
曾超 李提香 陳俊樂 唐淼
杜鍚 弋騰 姜積弘
韓佳奇

根本成隊重心係tosic
出返黎後防定好多

呢下差啲，大力左少少

樂仔靚傳比淼

就係要哩啲
試多啲控制得好啲就多張刀

都係搵樂仔hold波

申花班人好似仲老過富力

係咪有公民名宿陳志釗

話說李提香一開波冇耐果下嚇死人

應該前中後都變左有人肯hold波
中場冇咁大壓力交失

樂仔都是唔夠快 跑得慢
推右走左追唔返

富力左閘真係搵極都冇人
以前姜都夠屌
點知左閘位都係一年比一年衰

Lok Jai

樂仔柱邊

差啲

差d 屌

樂仔class

屌 射得靚

好多秒大頭

樂仔差啲呀

樂仔靚射

沙巴走到咁都唔俾

申花個龍係咪之前踢含大？

沙希域廢到

點解每次個po都有bug

又爭d

又有bug

咁都抽唔入

係

係，曾誠

樓主係唔係得罪左連仔

靚到

富力牛B

靚到
沙1一0

樂仔策動

０－１！！！！！！！

匪語 898

沙希域又射得幾靚

燈

沙閪域！！！

睇下邊個笑到最後

原諒我pls

有番禺球王真係生好多

樓上巴打請cap賽後留言
希望贏到

申花無左金信旭無支點
進攻水水地

呢10分鐘富力啲波幾好睇 搓得幾順

傷左定點

傷

傷至少半季

陰功

簽佢都係想屈高啫

申花出martins屈速好過啦

正 人仔穩袋返南韓食韓妹

tosic搞乜撚

艾拉沙維係唔係樣有d似大陸人，
搞到我都成日留意唔到佢

而家佢仲有咩速度

佢係中國人 姓艾

快速99 老咗應該都有80既 已經快過支那仔啦

上半場推爆呢個po算
個bug好煩

其實個右中堅係度，提子沖埋去做乜

佢係咪有個同鄉兄弟都係姓艾㗎？

李堤香黃牌
樂仔踢足嘅機會又大咗

應該右中堅去拍
李包位

但個右中堅又縮

屌你沙巴成日唔交比樂仔

外援依然剩係信外援

樂仔係外援

沙希域踢到有氣冇力咁

樂仔也是外援

艾沙拉維廢撚到. 成個歐沖咁

歐沖勁過佢

2一0

2-0

扎牛B

曾誠想喊未

起碼同沙閪夾

痴線申花mark沙巴條友完全唔貼身

樂仔後場策動

沙希域返嚟了

好波

申花炒教練未

沙希域隻腳快到

666

放返兩隻鬼係前面
就自己識搞掂晒

馮瀟霆sb

2位夾先得

連狗重好唔好意思

申花冇左無女超唔掂

富力全季都係沙希域入 cls

3-0

3一0
牛

3：0

嘩屌

3:0。。。

完了 上海完了

打到申花懵咗

夾到

屌 勁到

鞭屍

其實都明知saba冇右腳

泡仔？

可以贏三波啦

去西甲踢到降班嗰個 冇女

幫艾力士報仇了

申花唔打前鋒
完全比唔到壓力對垃圾中堅

輕鬆到

到底申花頭5場係點拎到10分

冇女踢果隊係上海上港 唔係申花

有高佬

Sor 搞錯太high

輸樂仔交失定釗仔唔攞

慢流尾袋

輸樂仔定番禺球王

個龍

慢到

香港係用粒，唔係用波
請注意

已燈

搵畜力個龍都勁過依家富力個龍

韓國教練通常只識九砍
打傳控/地面唔係好
無左金差左截

有新po未

攞波果個問題啦

joke黎 有無睇香港人撐香港波

樂仔都係lau gau少少

sor
因為大陸都係用贏X波

有冇樂精華gif

未必 周煜辰守2邊傳中好撚廢

Joel open. Post thx

輸果球
其實樂仔搶gio搶得靚